繪黑衣人 舞台劇廣告被抽起

反送中運動持續，波及文化藝術界。由康文署資助的舞台劇以日本戰爭場面作宣傳海報，當中有蒙面黑衣人、黃傘及煙霧等元素，疑遭廣告公司以「太敏感」為由，抽起其原定於港鐵尖沙嘴站行人隧道張貼的牆身廣告；涉事廣告公司稱該廣告不獲政府產業署批准發佈，抽起廣告非公司決定。

導演憂港失創作自由

舞台劇《坂本龍馬の背叛！》講述日本幕末時代維新志士坂本龍馬對抗幕府政權，宣傳海報為兩派戰鬥的浮世繪。該劇導演余振球上周接受《蘋果》查詢時表示，劇作由康文署資助，將於12月上演，宣傳品包括印有上述浮世繪的單張，早於10月獲康文署審批，並擺放於文化中心。劇團打算今月用該浮世繪製作大型海報，於港鐵尖沙嘴站行人隧道登牆身廣告宣傳。

余振球透過公關聯絡雅仕維傳媒集團有限公司（Asiaray Media Group Limited）處理上述廣告，惟廣告公司通知因主題「太敏感」及「與香港目前情形十分相似」，取消廣告。余引述公關稱，廣告公司一方稱內部高層商討後，擔憂廣告會遭不同政見人士投訴，稱與港鐵或政府無關。余擔心香港會日後漸漸失去創作自由。

有關廣告位置近港鐵尖沙嘴站L3出口行人隧道，現由雅仕維代理申請廣告投放。雅仕維回覆《蘋果》查詢表示，該位置的廣告須由媒體業主，即政府產業署審批才可發佈，公司向政府產業署提出廣告投放申請時，已重申康文署為此劇團作品的鳴謝單位；公司於上周五收到署方書面回覆不予批准發佈，並已即時通知劇團代表。

海報有人著黑衫都唔得

傻傻地

坂本龍馬有咩問題？
如果係咁，香港以後唔洗做孤星淚？

大家係咪唔記左區選？係咪唔記得左長期作戰既重要性？

呢種先係真正宣傳，原本都未必有人知，而家我肯定場場都爆滿

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

點解率先做自我審查？衝出黎柒？

大撚把野唔準
Ubisoft啲糞game都唔俾落廣告啦屌

應該要屌柒間廣告公司

幅畫畫得好正
完全係諷刺哂而家情況
想睇
搵左張大圖番黎

Censorship

香港遲啲連動畫都可能唔睇得
進擊的巨人ban硬

屌間廣告公司做乜
政府唔批
定你五毛

D 官兵著防暴綠

係喎屌
睇真啲係幾似
黑vs綠

廣告公司有回應

放原圖出黎應該會有好多人幫佢印出黎痴

上面有

而家既香港我真係信唔比做孤星淚